迎合監控需要 Nokia 中國新機一鍵掃健康碼

中國人口數量是全球之冠，很多外國手機品牌都覬覦這個市場，專注中低階手機的 Nokia 亦不例外。預計將會於下週二（12 月 15 日）於中國市場發表 Nokia 新機，不過賣點並非拍攝能力或上下載速度，亦非螢幕質素或機身物料，而是配合中國當局的監控需要。

這款未發表的 Nokia 手機，在宣傳圖片中強調「健康碼一鍵直達」，配合國策竟然成為手機主打賣點。自從疫情爆發後，中國推出了「健康碼」制度，國民離開所住的小區或進入某些場所，例如商場和公共場地都需要掃描健康碼，假如手機用戶被當局認為不健康，就無法離開所住區域和進入其他地方。有傳媒曾經指出「健康碼」制度是另類。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

以「健康碼一鍵直達」作賣點的手機，據說是入門級的 Nokia C1 Plus，早前手機已經在工信部網站取得認證和公開，配備 5.45 吋 HD+ 解像度螢幕，搭配一枚 1.4GHz 八核處理器、2GB RAM 和 64GB 儲存，並且預載 Android 10 Go 系統。Nokia C1 Plus 內置 2,500mAh 電池，只支援 4G 網絡，前後鏡頭分別為 3MP 和 5MP，自拍用戶樣貌和掃。。。。。。。。。。。。。

放心 香港一定迎合

好事黎 有病仲周圍走咩 👍🏻

抵nokia收皮

切賢買iPhone
都唔買你白癡落機啊啦

低階支那版限定

屌你得5MP 3MP Cam 2GB Ram
802.11ac都唔十卜就知擺明係昆老支支兩三百
後生支支都唔會鍾個頭埋去啦
Nokia電話而家梅到咁 倉底封塵嘢都俾佢搵到門路出貨仲要開拓到新客戶群算好勁㗎喇

好似話大陸500蚊樓下既機仲有幾億人用緊

有話nokia放棄咗大陸市場嘅

this Nokia is NOT the old Nokia